火刑虐鼠看牠掙扎！ 冷血影片曝光

台南第11岸巡隊傳出虐殺動物事件，有人員打掃巡邏站時抓到1群老鼠，竟在老鼠身上點火，任憑牠痛苦掙扎，活活被燒死，眾人在一旁不但有說有笑，還將過程公開在IG上，讓網友看得相當火大，痛批燒鼠行為太慘忍。

網友將影片公布在Dcard，只見海巡弟兄正在做資源回收，在紙箱內發現1窩老鼠，掌鏡的女子不斷要求鏡頭中的男子「轉頭比YA」，對方便從箱中抓起2隻老鼠玩耍拍照，接著就從其他桶子夾出1隻肥大老鼠，更在牠身上點火任其痛苦急竄，其他人見狀非但沒阻止，還跟著笑說「太狂了」。

網友看完紛紛痛罵，「也不必邊燒邊笑還PO在網路吧，他們的心態很有問題」、「這也太變態了吧，爸爸媽媽是這樣教的嗎」、「低調的默默的處理都沒問題，但這樣大肆發出來那就有問題了」、「不是不能殺老鼠，是要殺就給痛快一點的方式，這樣折磨動物滿足自己的慾望跟那些殺人犯心態有什麼不一樣？」

對此，海巡署今(10日)也做出回應，有關本分署同仁於2019年5月8日下午實施環境清潔發現溝鼠後續處置不當案，針對當事人嘻鬧心態及玩忽行為恐生公安意外部分，南部分署第11岸巡隊已針對當事人予以訓誡，並納入人事評議會議處。海巡署南部分署表示，針對同仁不當行為，造成社會觀感不佳，本分署深感遺憾，後續將加強同仁的法治觀念及公共安全衛生教育。

就決定用你啦! 火球鼠!!

其實點殺先啱